<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Jan Doležal</title><link>https://jandolezal.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Jan Doležal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jandolezal.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Projektové učení</title><link>https://jandolezal.github.io/posts/projektoveuceni/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jandolezal.github.io/posts/projektoveuceni/</guid><description>Když jsem se začal učit programovat, naštěstí jsem neměl nouzi o menší projekty, na kterých si věci zkoušet. Nejvíc se osvědčilo nějak to propojit s prací, kdy se hodilo scrapovat data nebo je čistit v Pythonu a Pandas. Většinou ale nejde o projekty, které se dají zveřejnit a ani není důvod.
Mám rád bot Emoji Meadow nebo trains botting. Hezky zpestří časovou osu Twitteru. Napadlo mě proto vytvořit malou připomínku toho, z čeho vyrábíme v Česku elektřinu – bota Energetický mix, který tvítuje palivový mix domácí elektřiny vyrobené za předešlou hodinu.</description></item><item><title>Programování je příležitost</title><link>https://jandolezal.github.io/posts/programovani/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jandolezal.github.io/posts/programovani/</guid><description>Líbí se mi úvodní text na stránce Junior Guru, kde Honza Javorek píše:
Programování je příležitost. Je to tvá výhoda v kanclu, laborce, redakci. Tvá šance během covidu, tvá kariéra po rodičovské.
Tohle je i moje zkušenost. K programování jsem se dostal později právě v kanclu přes scrapování webů, čištění dat a jejich analýzu. Kdysi jsem sice nainstaloval pár linuxových distribucí na starší počítače a na gymplu viděl malinko BASICu, možná i Pascalu, ale programování jsem vždycky chápal jako něco, čemu se věnují lidi, kterým jde matika a fyzika.</description></item></channel></rss>